蔣麗芸或以個人名義 不靠民建聯出戰下屆立法會

各大政黨陸續為9月立法會選舉準備，舉行內部初選揀人選，其中民建聯正值初選報名期，正當外界認為，立法會議員蔣麗芸會報名參加初選，但她卻率先向黨友表明棄初選。

建制派因應補選關係，九龍西的議席增至4席，到換屆選舉時則有人滿之患，外界相信，民建聯難以派2人出戰九龍西，成為今場初選焦點。可是，蔣麗云決定不參加初選，到底哪個第二梯隊將會接班，成為了政界感興趣的問題。

蔣麗芸今日（10日）向民建聯九龍西人士發短訊，表明不會參加初選，將機會留給其他有志加入立法會的民建聯同事，至於會否改以個人身份參選，蔣則留有一綫，更稱永不說不。

不過，有政界人士指，政治一日都嫌長，到底蔣麗芸會否參加初選，相信要等多8日，即是初選截止報告日才可以揭曉了。